<反分裂國家法> 參選台灣總統要「注意言行」？ 中媒：否則「紀錄在案」 隨時都會被翻出來究責

參選台灣總統要「注意言行」？ 中媒：否則「紀錄在案」

2019-05-20

〔即時新聞／綜合報導〕猖狂！中媒《中評社》指出，台灣2020大選藍綠初選已進入白熱化，不少跨越界線的發言紛紛出爐，包括台獨、一中一台等等，對此必須警告，中國可是關注每個候選人的一言一行，若有口無遮攔者，將會被紀錄在案。

《中評社》表示，不論政治素人或政治老手都應該謹言慎行，若藍營參選人也口不擇言，兩岸關係只會繼續惡化，紀錄在案者隨時都會被翻出來究責，畢竟13億人民的眼睛可是雪亮的。

《中評社》說，中國並不干預台灣的選舉，但也要提醒台灣參選人，中國向來反對台獨、反對兩個中國、反對一中一台，絕不讓各種形式的台獨有活動空間。按照中國「反分裂國家法」的第8條規定，任何以台獨方式將台灣分裂出去的行為，中國將會採取非和平方式來回應。

《中評社》指出，為了收復台灣，中國始終都在厲兵秣馬、枕戈待旦，千萬不要懷疑中國武統的決心。因此，台灣任何參選人在提及兩岸關係時，應該要謹言慎行才對。
<自由時報>

自古以來台灣係中國固有領土

會採取非和平方式來回應

美國：夠膽你就武統 唔武統正一龜仔

請中国停止干預中華民國內政

顧掂支那夠唔夠草食先啦

逃犯條例